唔係唔撐姜B唔撐本地......但得罪講句, 香港樂壇幾時亞洲第一過?

今日瘋韓
但80年代係瘋日, 日本係當之無愧亞洲第一, 香港係二奶, 長期執二攤
當年香港人香港歌星都追日本歌星架 , 中森明菜, 近藤真彥, 松田聖子, 安全地帶, 山口百惠, 中島美雪 桑田佳佑, 西城秀樹
而80年代, 香港樂壇係靠日本歌撐起大半邊天, 甚至難聽啲, 係抄日本, 由造型舞台歌都好多係日本到黎, 其餘都係改編外國BAND, 自己作相對少
譚詠麟 哥哥 阿梅, 仲有其他人, 80 年代最紅個堆歌, 大部分日文改編
譚詠麟日文改編歌: 霧之戀 愛情陷阱 愛的替身 夏日寒風 捕風的漢子 酒紅色的心 暴風女神 Lorelei......等
哥哥日文改編歌:風繼續吹 Monica 拒絕再玩 戀愛交叉 第一次 少女心事 有誰共鳴 H2O......等
阿梅 日文改編歌: 夕陽之歌 曼珠莎華 夢伴 冰山大火 愛將 妖女 ......等

90 年代呢個傾向依然繼續, 但好左啲
但最代表90年代樂壇既張學友又係基本上COVER歌手黎
日文改編歌: 遙遠的她 李香蘭 月半彎 太陽星辰 藍雨 每天愛你多一些 真情流露 情已逝 月半灣 分手總要在雨天....等

我想講80 90 年代基本上香港樂壇你話學又好, 買又好, 都吸緊日本養份, 靠日本養, 長期屈居日本下
無左日本你咪可以講自己亞洲第一囉, 但無日本撚有咁多經典歌?

去到 2000年代台灣陶吉吉, 周董, 王力宏, SHE, 五月天, 唔講日韓,日本唔數啦, 韓國都追緊
唔講人品, 陶周王都消化完外國音樂, 再化做華語音樂, 行出自己既道
你香港得單春, TWINS, 其他都殺唔出香港
TWINS本身垃圾只係SELL青春, 古巨基側田殺唔出香港, 另外個啲方力申, STEPHY COOKIES BOYZ就算鳩數啦, 檸檬本身幾好, 強國好撚紅, 但炒法拉利之後BYE

2010後更加唔好提, 去到今日, 2020年代, KPOP天下啦, 亞洲第一
除左選秀選左幾條廢柴出黎外,EG MOMO ,KPOP大部分練習生出身既都唱得跳得, 風格多變又識MARKETING點鬥

打J還打J, 唔好太過份, 你8090年代紅到去韓台又點, 唔係第一就唔係第一
你所謂既音樂文化大部分係人地日本架, 係得BEYOND 顧家輝個啲原創好啲

我地話第一就第一啦
你tvb打手嚟？

係格離PO有人話想香港音樂多元化啲, 唔好得慢板抒情,
又比啲死忠屌, 話香港歌就係慢
我心諗收皮啦, 80 90 2000年都有好多快歌,
係而家唱片公司慳錢, 唔想快歌, 因為跳舞要請DANCER, 又排舞, 又練舞, 好晒錢同時間

但唔等於香港歌就應該係慢

坤哥

係啦係啦
永遠唔會成功
無目標無行動，成咩功姐
依家起碼有班人肯嘗試肯努力
好過你咩都無做就廢up潑水

你有機會當時都係一條精蟲撚，曾經輝煌都不知幾撚犀利

哦, 講事實就潑冷水?

香港樂壇80-2010都未做過亞洲第一, 咁何謂「再次」亞洲第一呀?

真話係唔啱聽架啦, 歪曲歷史咪你呢啲囉
死去同藍屍聽啲只係啱自己心水既歷史囉

Korea以前80 90年代試過亞洲第一？

同反清復明一樣口號黎姐

張國榮紅到韓國喎

挑, 羅志祥夠話自己亞洲第一舞王啦, 你話係就係?
中共話自己代表國際社會TIM

Pr 狗收皮啦

搞分化 又打稻草人
同熱狗一撚樣

是撚但啦 過多一年幾載 班姜逃去支那拍下劇 上下節目 睇下家下班7頭又講d咩

紅到韓國又點? 我無話佢唔紅
但唔通原唱唔夠翻唱黎? 講出黎笑死人啦
而且, 日本八十年代係癲架, 由經濟到文化輸出都癲架
如果你地無經歷過, 返去問下老豆老母先啦

講真話就PR

大家討論下，唔洗太勞氣。一向覺得香港太重視歌詞，至於旋律既鑑賞就一般，造成編曲千篇一律。香港係有才華既音樂人，但係大眾對編曲既品味要跟得上先得，唔知大家點睇？

其實係真係無試過
不過我諗有經歷過80年代既人少之又少
佢唔識/講錯都正常

無, 民主化前一直娛樂比人禁住
民主化之後急起直追, 但要時間, 去到2000年代先有啲料到, 2010年代先大爆發
但佢係韓政府狂推, 香港政府呢?

而且有目標係好, 但唔好講大話囉
未做過亞洲第一, 又何來「再次」亞洲第一?

Beyond

此po已完。

哦, 你PR 分化
成班都好好笑

無成為過第一, 何來「再次」,
駁佢地偶像好似殺佢全家咁
咁你係錯吖嘛, 未做過第一, 何來「再次」姐

家駒話香港無樂壇得娛樂圈TIM
完。

成日屌強國炒 香港抄都抄唔掂

而家又抄韓國仲要做亞洲第一

口氣大過強國 只係香港一直係nothing無咩人理先唔會俾人屌

仲有，補多句
點解家駒啱啱終於捱到爆紅要去日本

但有目標，目標高一回事
佢句野啱唔啱，係咪事實又另一回事吖嘛
成班痴撚線，打撚晒Ｊ就得咩
唔撚理事實既，一味死撐

呢條垃圾就返歸算啦

講成個樂壇 一定係日本勁d
但講最紅果幾個歌手 應該係香港紅d

咁日本嘅發展同亞洲其他地方差太遠，好多時候都脫亞入歐咗唔計落亞洲

所以香港曾經係亞洲第一某程度上都算成立嘅

嘩屌，你脫入歐都拎埋出黎
OK YOU WIN

怎樣才算贏香港樂壇潮文
1.日本19世紀脫亞入歐唔計
2.香港人口未按比例計算唔計
3.台灣有埋14億中國市場唔計
4.

含撚啦傻西樓主
日日追撃ViuTV

單單歌壇係未第一過，但歌影視成個娛樂圈黎睇就第一過，但我get到嗰班人講咩先，起碼由歌壇做返起，其實就會跟住返黎

80年代歌影真係亞洲一哥

到今日睇韓藝都成日唱哥哥既歌

點可能
一定係日本統治

sorr.
we are one

人地目標姐
目標set得高又話打飛機
set得低又會有人話無大志
好難服侍

其實都係講出黎比個信心大家，有必要咁認真嗎

咁又點？唔明你想表達咩？
你你係唔係想話廢，冇第一過就要收皮？

個個都係口講做目標架啦，溫左書考試都唔一定考第一啦。

講大啲氹下老細投資多啲

即使比你證明到過去唔係亞洲第一
都改變唔到香港而家有人要成為第一呢個事實
慳返啖氣好過啦 一次過抽咁多人水 大貪D喎

打咁大篇野就只係想玩捉字蝨
就算香港音樂以前唔係亞洲第一咁又點？即係依家香港既一班音樂人唔可以set呢個目標？

薑粉就嚟打飛機打到成個支那小粉紅咁撚樣扭曲事實

寧願你拗有無條件、做唔做到
都好過拗埋啲字眼問題、捉字蝨

你仲衰撚過牙Paul屌肉棒堂
FF d野出黎屌
你不如話佢遲早叫雞破處 一身性病？

是撚但啦 都係鳩up 下打個J 自我安慰下紅，同光復香港 時代革命一樣道理

你都好撚好笑.. 我預測唔撚比?
姜逃夠期望香港歌手做返亞洲第一啦
我預測佢地1年半載後大陸比JOB佢地做 出得出錢 佢地好似牙槳咁返支那上節目 唔撚比?
係咪淨係讚得你VIUTV 既人阿? 柒頭

其實唔睇好香港直接抄kpop嘢，全部花靚掠白面仔學韓仔喺個台到跳下跳下，都唔知喺到做乜，呢件事完全冇香港特色

香港人永遠發展唔到自己獨特嘅文化同娛樂，永遠都係人哋國家文化根底深厚而成功嗰陣，香港人就想去抄、執雞

以前日本人紅嗰陣，就走去抄jpop做港式jpop star

而加見韓國人紅嗰陣，就走去抄kpop做港式kpop star

但香港人做jpop、kpop又幾可會好得過日本人、韓國人自己呀?

結果就係就算做得好都好(80年代jpop)，都係做二奶，爬唔到第一，而且係虛火，熱情過後就冇任何實底留低。做得唔好，就係今日想抄kpop嘅香港，連二奶都做唔到，就連香港人笑開嘅泰國啲軟文化實力仲好過香港

所以點解唔係做啲獨特嘢，其他國家冇嘅嘢，而係要抄韓國? 抄返嚟嘅點樣超越得過原創本身?

呢個係香港人通病，就係香港人好少喺任何領域做第一個打頭陣，通常都係人哋肯冒險做第一個成功咗之後先抄人哋

而家唔係咪努力做好自己囉

以前未做過將來就唔可以做？

拉

Pr 狗收皮啦

公道講句，坤哥亞洲唔算第一，但係歐美來講就絕對係第一

係喎，嗰個cm都係想音樂種類多元化啲，被人屌學韓國有咩咁好

有靈活多變嘅編曲 自然有作詞人填好嘅詞 相輔相承

上面成班喺度打稻草人
樓主由頭到尾都係討論緊香港歌壇有冇曾經係亞洲第一
冇話過香港音樂人唔應該用亞洲第一做目標
客觀討論下歷史都要俾人屈話樓主冇大志 樓主唔想香港樂壇重上高峰
同啲小粉紅一樣咁敏感 講兩句佢哋啲歷史就話你傷害民族感情

Target係亞洲第一je
韓團岩岩出時都無人識比唔過日團
乜都有開始既

諗番起呢8個字都覺得好笑

馬來西亞新加坡重有好多地方係

真，就算80、90年代應該都係日本紅過香港
香港啲星都算係亞洲最掂果批既但應該未係第一

不過唔緊要啦，當姜B講錯，咪第一次成為亞洲第一

咁關姜濤乜撚嘢事？

topic又拉埋嚟講？

抄左先
一路抄一路諗點改啦
唔抄根本生存唔到

經濟
冇實際價值嘅泡沫，你就真係癲

笑你老母咩死五毛，你老母比狗屌死咗呀

不過現實啲睇，日韓歌影視娛樂產業發展極盛，係當地正苦有政策support，但而家嘅香港正苦又點會好似人地正苦咁去支持本地嘢，以前都係最叻做勝利球迷，今時今日就更加啦

你又話日本係亞洲第一
咁點解第一嘅國家都要俾我地啲二奶過去

咁佢講錯左，唔係樂壇，係香港娛樂事業再次成為亞洲第一

點定義第唔第一先

連登咁多hater好似都無個似你咁肉酸 FF個稻草人出黎打
你不如話佢將會入TVB/幫支共做野

人哋有志向，講一句半句姐

日本八十年代聽梅豔芳

儲撚左水未阿? 係咪呢1年半載都無飲過東江水?
你又ff阿?

因為佢講香港歌手可以再次成為亞洲第一囉
樓主已經帶晒頭盔話唔係唔撐姜濤同埋香港樂壇
只係想講以前冇第一過
都仲要俾你哋曲解

鄧麗君 王菲算唔算

中島美雪真係好勁 隻隻歌都好鐘意

鄧麗君其實算係台灣定香港

樓主就係驚班00後真係以為姜濤講2句以為香港樂壇真係亞洲第一過阿

到時咪屌9佢囉
而家呢刻就係要吹奏佢呀 吹咩？
你連羨慕嘅資格都冇

唔明 唔係第一唔撐得？

翻唱五首歌 連MV都似十足
李貞賢斥鄭秀文抄歌過份

為何只懂抄人？

其實會唔會自大左少少，梅艷芳鄧麗君即使紅到去日本都只係日本紅嘅幾百個歌手嘅其中一個（而其他都係日本人）。即係孫興文勁到踢英超都唔代表韓國足球世界第一

再圍爐笑人地抄 呢班笑笑笑既on鳩做功課做野咪又係左抄右抄 幾何用自己支筆寫出來 厚顏無恥就第一

小朋友知唔知咩叫「敵人」？
定係你企狗果邊？

你又話香港係亞洲第一
咁點解第一嘅國家都要俾日本啲二奶過去

你真係唔識架喎

你講咁撚柒多咪又係自己ff出黎
你ff得 我預測就要比你屌?
你邊撚位阿? 撐本地娛樂圈大撚晒?
你係咪有特權阿? 指撚住人屌人就得?
我屌撚返你就話我係狗? 係打手?

其實你啱 係成個音樂文化都唔夠人地強
得一兩個紅到全亞洲 Beyond 張學友

以為香港樂壇得張國榮一個人添

8,90年代先多元化達明一派同Raidas香港電子音樂始祖，2000年都仲有黎明陳慧琳雷頌德玩下，依家係零！

好老實一句亞洲第一根本唔係得一個位
藝人呢家野熱度同曝光率任何年代都可以用錢堆疊出黎
就算宜家叫你up邊個或者邊隊係亞洲第一你都up唔出

佢只係一個代名詞去形容地區名氣一時無兩
球皇呢個稱號都C7、溫室小花同泥地馬都俾人叫過一樣之嘛

講緊亞洲第一又變左世界第一
son踢到咁仲算唔算東亞第一人呀？

而且日本音樂曲風真係好廣 香港定義為少眾音樂嘅歌係日本都可以成為熱潮

可能佢地講緊五六十年嘅粤曲

你真係有精神病
我既「預測」係叫大家提防D狗，係為大家好
你既「預測」係為左建立一個稻草人黎攻擊 去抹黑一個正常人

你係咪倒緊你班同事米

孫興民一個=韓國足球阿?
你試下南韓人家下出黎話韓國足球世界第一阿 連登仔即刻拎返2002年世界盃出黎屌
係阿 可能當年梅姐 哥哥呢D係外地紅 但唔代表香港係亞洲第一過囉

不過日本都有和樂器band啦
粵曲現代化呢樣嘢反而冇乜人做

香港主流淨係識死跟韓風，完全冇自己特色，都唔知為乜

對外國人來講，要睇韓星，睇真韓國韓星唔好，點解要睇香港偽韓星

咁除非目標只係喺香港內銷啦，想香港人有個本土化韓星睇啦，不過咁就唔好講咩亞洲第一喇

張學友唱片銷量緊次MJ，算唔算亞洲第一？

樓主係講得偏激左少少，但無講錯。
香港樂壇靠翻唱起家，去到四大天王中期衝出香港，中日台韓都好多fans，但仍係jpop主導。

所以你呢1年半載無飲過東江水?
個個都有飲 唔撚見大家有事?
預測 預你老母測咩 咪又係死出黎9UP 2句扮軍師?
我夠預測大家咪信viutv d人好撚黃啦
講緊娛樂圈阿柒頭 咩都利益行先啦
同你講廢話無咩用 屈打手 屈係狗 仲有邊招阿cctoy垃圾
唔岩既 你咪過返1年半載死入黎屌柒我囉

台灣出世但經香港再發大去到日本
唔係太知

on9 仔 大陸閪先會成日想認第一，唔係第一唔好做。

唔會話你錯晒，但香港80-90年代樂壇的確係亞洲第一，香港大部份音樂係跟日本風，但香港最大嘅實力係電影同電視劇，亞洲入邊Hit嘅廣東歌都係連帶依類影視嘅關係

I have a dream

你睇香港歌手要拎上紅白嚟打飛機 而唔係日本歌手拎去香港打飛機就知啦

陳奕迅浮誇都係。不過...

其實你睇下點睇姐
亞洲第一實力定亞洲第一受歡迎？
果陣時香港都食正大陸果條水，對大陸果班未開發既人來講，日本係接觸唔到，但係香港果啲又好正，所以果陣有中國呢個市場已經比例上佔左好多

同埋抄左唔代表一定差過原本，呢個係邏輯問題

其實好中肯

睇晒樓主啲回應，總結樓主觀點：得我岩，其他收嗲

係 不過係電影業 歌唱事業從來冇成為第一過
想當年港產片年產300部 仲要大量外銷

惠州政協岩你口味

就算之前唔係第一 點解依家唔可以 ？

係啦係啦 亞洲包尾啦

林家謙、Serrini夠香港未
阿Jer啲物語系列夠香港未
仲有，Mirror一啲唔似kpop囉
唔該了解多啲先出聲

以你邏輯紅到日本所以香港歌壇亞洲第一 ，咁son紅到歐美韓國球壇咪世界第一囉聰明

不願面對

一齊睇下班靚仔同妹妹仔捧邊個多啲先啦

仲有，班花靚掠咁都唔叫kpop牙?
捧kpop嗰邊有撚用咩

理撚佢地啦

四大天王？哥哥？梅姐？
無舊時日本city pop 翻唱人地d hit歌
今時今日無所謂香港樂壇添啦

今時今日都重係抄

原創？本地？

之前全智賢都係哥哥嘅fans(雖然嗰陣全智賢未紅）咁樣算唔算係代表香港都試過亞洲第一？

樓主冇講錯
以成個樂壇嘅綜合實力來講，日本一定係第一
深度、廣度、多元化，香港從來冇追得上過
用一兩個例子（張國榮紅到去日本韓國/張學友好賣得）都只係以偏概全
樓主只係客觀分析佢覺得香港冇做過第一
啲人就講「夢想」仲話人五毛tvb 打手
閱讀理解差到

以地區城市黎睇, 哥哥 四天皇 beyond 紅編成個亞洲
韓國日本都有佢地大量fans, 東南亞 大陸就更甚

其實以幾百萬人口城市黎講, 真係好撚屈機架啦
你可以話果時日本歌影仲紅, 但講緊果時香港班星拎去比真係完全唔失禮
只不過日本歌星果時再多元代d 同多棲, 百花齊放

樂壇真係唔係第一，得電影先係第一

想問下亞洲包唔包印度

有睇韓國綜藝先知有唔少廣東歌係改編韓文歌

完全認同 香港嘅歌係好多時想做到有詩情畫意feel 我覺得聽落就好老餅咁

再睇吓全世界hit嘅pop music 歐美就歌詞全部吸毒叫雞落club 韓國就小學生都作到 但係人哋唔係sell歌詞 係sell旋律 而大部份人口味都係鍾意後者

咩邏輯
全智賢鍾意張國榮就意味香港樂壇亞洲第一

咪係
唔係個時日本經濟泡沫
邊會肯簽咁多city pop比香港翻唱

重邊所謂香港樂壇

十月初五的月光 主題曲
咪任創政 首Smile Again

人地同年二月出大碟

套劇七月出街 我就唔信拎左授權

兒登仔真係on9，非viu就一定係tvb

純粹問吓 無知嘅我覺得香港明星可以紅到其他國家都幾犀利

人地有夢想都唔畀
香港人真係

難得終於主流風氣唔係踩本地
難得有人心痛陳蕾拎唔到女歌手
難得終於再見有人瘋狂追fans

唔諗下對上十年真係一潭死水咁

句野唔岩咁有如何，有幾大不了，洗唔洗封殺，講真佢講果段野既意思都係想重振香港樂壇姐，等大家唔好放棄香港樂壇，走哂去聽kpop ,所以先咁多人撐，咁多人buy，唔知樓主get 5 get到啦，定掛住捉字眼，係到自我感覺良好

Btw 姜B又成功make noise,咁樣引你呢d傻9出黎引戰，一嘈又成功炒高熱度，定你其實係姜粉幫手間接宣傳

打個氣都要比人認真屌
香港地要努力真係艱難得多

咁係哥哥勁ja

真，我係香港人但我都覺香港人係最撚mean

個期紅既
都係改自日韓

中文翻唱 原曲/日本歌手既Signature位照炒

香港人最鍾意打飛機唔係第一日嘅事

再加上條傻仔擺明就係上咗位自以為是 睇得多連登以為自己好紅

佢tvb打手玩分化

含住條撚唱歌
又幾威既其實

有時唔係五毛，而係佢地太過認真啦
所以放開咁睇好過，就好似咁

其實樓主用心良苦
我地應該G持佢

on99，睇日本電視台唔得？仲停留係唔係atv就tvb年代？

仲要音樂質素其實好普通
九十年代beyond仲玩緊喜歡你呢啲歌

老屈TVB打手,痴撚線

傻閪

有夢想都唔比 樓主惡撚到

點睇唱片銷量第一二係王傑同張學友

人地有夢想都唔撚比，細細個嘅時候嘅夢想都想做世界第一啦，做唔做撚到呀，人地講到想香港做亞洲第一嘅時候啫係想有心搞好香港樂壇啦，唔鼓勵同支持都不突至，仲係至捉呢啲咩第一嘅字眼，你同班柒頭Tvb 打手有撚分別咩，唔理佢之後會唔會返強國，但佢咁年輕又搞得岀呢番説説就值得尊重

為屌而屌

要計 已經都成四代人既夢想

夢係可以有既

只不過佢憑乜咁解

憑韓look同含住碌撚既聲線？

最輝煌既90年代你就咁輕輕帶過？ 80年代無可否認日本先係亞洲第一，到1991年好多歌都係改編日本歌，但自從日本泡沫經濟爆破之後，出品少左，影響力已經大不如前，跟住到香港音樂大放異彩，果時香港唱片銷量同佔有率都係亞洲第一woo 張學友都係果時拎到歌神個名 吻別果張唱片打破曬銷售記錄 仲要第一次沖出國際 但係00年代台灣係張惠妹現象下先重奪第一

港畜最叻打飛機

好心你討論就落翻個定義/標準先啦
討論香港音樂是否曾經亞洲第一
咁你都要講達到咪標準為之第一先得㗎
標準又唔落，定義又唔落
咁個龍門任你搬啫

Dllm
一直以來 香港娛樂圈都一直存在無taste無品味受眾echo chamber

Stupidity make stupid people famous

究竟有幾難明
而家樓主係質疑姜濤呢一句「香港歌手會努力再次成為asia no. 1 」
然後你再睇下呢個post既topic同內容係講咩先

識閪字咩 入黎屌左先啦
再唔係就話你cctvb打手

人哋想表達嘅係香港歌手加油努力
你就針對2個字整到成件事好似佢犯下離天大罪
理解能力有無咁低？定係你博出位？

因為係比香港樂壇污染囉仲要比人捧做經典
聽返頭幾隻beyond碟根本就好潮，但為咗紅都係要作啲老土歌
香港人早十年仲要成日問邊隊邊隊超唔超越beyond

呢樣其實係要多謝香港電影
唔係香港樂壇
韓國人勁鐘意英雄本色
劉在錫間唔中都會唱

其實作為90後，甚至00後
都會覺得90年代係香港樂壇盛極一時嘅時候

建議樓主睇下當時黎明幾多日韓fans先

全智賢都係佢fans

香港人冇品味係問題癥結
任何人想玩啲唔同啲嘅音樂都會比人淘汰

想講oricon top30 咁多年香港歌手都冇上過榜（目測），我真係唔明啲優越感係邊到黎。
btw啱啱同韓國人同事傾過，香港歌手係韓國紅大部份原因都係因為香港電影

當時學友全球銷量只輸畀MJ，贏過麥當娜 四大天王喺日本韓國越南泰國都有Fans

登張學友尷尬
係咁多高手面前唱埋呢啲歌

係啦係啦全個香港你睇得最通透啦得未

Beyond 都有好多日本歌迷

同意首首歌用同一個key 同一渣和弦都唔會有人識分，是撚但啦香港，除非賣歌賺得多過炒樓啦，即刻世界第一添呀，好撚醒架香港人

他於1995和1996年兩度於摩納哥首都蒙地卡羅摘得《世界音樂獎》的「全球最暢銷亞洲歌手」和「全球最暢銷華人歌手」兩個大獎，也是華人首位。其中更於1996年與米高·積遜，莎蓮·迪安，瑪麗·嘉兒等世界巨星同台表演，令華人流行音樂開始受到歐美樂壇關注他是首位獲得世界傑青的華人歌手；首位獲得Billboard音樂頒獎禮頒發最受歡迎亞洲藝人大獎，並多次被世界最具權威性的音樂雜誌－美國的《告示牌》（Billboard）雜誌評選為亞洲最傑出的流行歌手，亦是第一位有歌曲登上告示牌的華語歌手。

美國具有影響力的雜志之一的商業周刊國際版曾將他的照片設置成為封面並將他形容為亞洲版的米高·積遜，當年他的唱片銷量亦可以與國際頂尖歌手並駕齊驅，成為香港具有國際影響力的藝人之一張學友亦曾經與許多世界知名音樂人合作，包括美籍華裔音樂家譚盾、美國著名大提琴家馬友友、加拿大著名女歌手莎蓮·迪安（Celine Dion）、英國女高音歌手莎拉·布萊曼（Sarah Brightman）、美國歷史上最為成功的鄉村音樂女歌手芮芭·麥克伊泰，天命真女成員美國著名黑人歌手凱莉·羅蘭，澳洲青年交響樂隊(AYO)（英語：Australian Youth Orchestra），Paul Young（英語：Paul Young），凡妮莎·威廉士，華人知名鋼琴家朗朗等。日本著名音樂人谷村新司曾經形容他為「The king of the Asia pop」("亞洲流行之王")，而《悉尼晨鋒報》(Sydney Morning Herald)，《太陽先驅報（英語：Herald Sun）》(Herald Sun)等澳洲傳媒亦曾將他譽為「亞洲流行天皇」[89]，「亞洲流行之王」[90]。

由於長期保持穩定的高唱片銷量，他曾經連續獲得IFPI唱片銷量最高歌手大獎。許多海外歌手亦曾經翻唱他的作品，如丹麥搖滾組合Michael Learns to Rock曾把《吻別》翻唱成「Take me to your heart（英語：Take me to your heart）」，日本歌手小野麗莎曾直接用國語演唱他的作品《祝福》 ；而世界流行音樂的殿堂級美國著名音樂組合Earth, Wind & Fire亦曾於2014年翻唱他第一首受到歐美市場廣泛認同的英文歌《日日聖誕節》，並收錄於唱片《假日》中，成為主打歌。[91]

學友唔係亞洲級，係世界級。

樓主點睇？

香港影壇算唔算做過亞洲第一？

踩港撚點睇？

呢個緊係算啦

音樂質素唔得呢
唱埋啲歌老土到震
英國九十年代聽緊radiohead oasis
我地就係到每天愛你多一些

樓主又講得幾仔細幾正確

收皮啦老屎忽，宜家姜b係世一

屌你拎一首每天愛你多一些代表張學友，你都幾無知

黎明呢？

我想問俾卡地亞揀中嘅亞洲男星有幾多個

咪首首差唔多

黎明出過韓文碟

譚伯仲入過紅白，不過唔關唱歌事

譚詠麟
出生地：香港
入選紅白年份：1989年
名曲：《はなさないで》
眾多入選的華人歌手之中，以譚詠麟最多港人認識，也是唯一的男歌手，雖然譚詠麟曾經在日本出過碟，在當地略有知名度，不過他始終沒有到過當地發展，本來很難入選紅白，不過1989年適逢紅白踏入第40年，加上前幾屆收視欠佳，大會決定作出突破，邀請了韓國及香港的歌手出場以增加話題性，加上譚詠麟與成龍曾合作《龍兄虎弟》而讓日本人認識，於是譚校長便成為第一位入圍紅白的華人男歌手。

咁點睇呢段：

「許多海外歌手亦曾經翻唱他的作品，如丹麥搖滾組合Michael Learns to Rock曾把《吻別》翻唱成「Take me to your heart（英語：Take me to your heart）」，日本歌手小野麗莎曾直接用國語演唱他的作品《祝福》 ；而世界流行音樂的殿堂級美國著名音樂組合Earth, Wind & Fire亦曾於2014年翻唱他第一首受到歐美市場廣泛認同的英文歌《日日聖誕節》，並收錄於唱片《假日》中，成為主打歌。」

世界咁多音樂人認同張學友你哋班井底之蛙重話佢得每天愛你多一些

樓主係針住亞洲第一呢樣，你點講香港樂壇、歌手、明星係點樣點樣，都係駁唔到㗎嗱

吻別好撚老土
你要講香港音樂嘅 達明一派真係有質素

台灣先係真創作

香港?

張學友唱片銷量真係曾經亞洲第一喎
樓主呢？

同時係世界第二添

唔係剩係得吻別每天愛你多一些祝福

你預測其實有咩用 係咪純粹9up?

唔踏實既理想只會令人自high，唔會進步

樓主會話香港電影都係抄外國橋抄外國配樂抄外國風格，唔係全部香港製造，香港電影業無文化深度無影響力

夢想既野都係要靠自己同埋香港人一步一步行出黎
自己香港人都唔撐，你就收收皮先
乜都話唔得冇可能唔可以以前冇試過
講撚埋哂d 廢話
扮哂中立撚又唔撚係
食屎啦你

樓主係針對緊「再次亞洲第一」，你講咩都無用

上連登唔撚9up同你寫論文定學術研究阿？
姜逃夠話重返亞洲第一
佢係咪9up 阿？
一個公眾人物對住大氣電波鳩up 打手就無問題 有夢想
我係到鳩up要同你交代？

樓主唔覺得係打氣吖嘛，咁咪唔係打氣係錯誤囉

你咁叫回應咗？

[url]

[/url]

另一方面，黎明都好紅

[url]
[/url]

樓主：唱片銷量唔撚計

以前四大天王，真係紅遍亞洲

Ok啦知啦咁唔「再次」囉做亞洲第一，滿意啦？

咁如果未試過就重好啦，冇包袱咪真係做次亞洲第一囉，自己人唔撐就咩都冇可能

要全個樂壇計，得一兩個唔計

認真討論音樂個啲回應唔見你覆
淨係係到捉字虱同起鋼
做PR都唔好咁明顯啦

得一兩個勁唔計

有無踩港撚回應下？

講得好岩
ViuTV仲話想幫旗下藝人打國際市場
東南亞一早都已經有一批同樣走韓風既本地偶像團體
SB19起碼都有其他東南亞國家會識下
Mirror? 得香港人會自high
都唔知ViuTV啲自信邊度黎

樓主話唔係就唔係，你嘈乜嘢

一兩個勁唔計

你點講香港樂壇都係垃圾質素

都係音樂質素差

但韓團好有實力而且風格已經自成一派
請問香港偽韓代表點幫香港人做代表打低真正既韓流？
好心撇除陣韓風味先再出黎講呢番說話啦

一兩個勁唔計 要全部香港音樂人都受歡迎先計
香港歌手嘅歌曲風全部都係千篇一律，質素差

亞洲第一呢樣野對我呢d聽歌當消遣可有可無嘅路人黎講都幾主觀，又唔洗揾咩數據support, 覺得係咪係囉，咁當年四大天王戈d真係街知巷聞咁好自然就會沾沾咗。

但都明樓主應該係對聽歌好認真嘅好了解嘅就會對姜濤嘅言論好不解囉。好似對動漫撚黎講，人地講卡通乜唔係比小朋友睇嘅會好嬲咁，你同d井底之蛙講真係雞同鴨講架。

唔滿意，要姜濤跪地向樓主道歉先得

樓主可唔可以pin?

At the 1994 U.S. Billboard Music Awards, Jacky Cheung was named the most popular singer in Asia.

張學友曾經係亞洲第一
得罪人就道歉啦

得一兩個唔計，受歡迎但都係音樂質素差，所以都係唔計

果年世界第二添，只輸畀MJ，大幅贏麥當娜

我都幾肯定韓團一開始係抄日團同埋其實一開始無咩名氣同實力，俾人笑抄日團四不像

不過有國家財政支持同血淚工廠先進步得咁快

一兩個賣碟多唔計，要全個樂壇音樂質素係亞洲第一先計

一定要實力第一先得，要由樓主決定。仲要所有嘢完全唔可以有外國影響，唔係嘅話都係外國勁啲

人哋係話「幾時試過第一」
你就喺到販賣夢想

脫亞入歐都係日本拎黎打j姐，人地歐洲鬼有認過佢係歐洲

依家個樂壇都係廢
投票率2%都冇

日本有阪本龍一 久石讓

日本點都係亞洲第一

唱片市場僅次於美國

香港唔會冇

姜濤柒左就認啦

打氣同打飛機唔一樣

張學友唱片銷量真係曾經亞洲第一喎
唱片銷量唔撚計?

佢邊有紅到去韓國
只係mama唱咗首歌姐

香港依家仲有邊幾個可以呢

以前電影亞洲第一 唔係樂壇
韓國人咁鍾意佢係因為電影多啲

個時就算香港衝唔出第一
起碼港台日有平起平座
三個地方齊齊衝出亞洲
但樓主講到cantopop毫無建樹咁

Mama 之前唔係年年都係香港搞咩

你自己睇下香港當年d cd賣幾多隻先啦

鄭中基當年一出都賣成4百萬隻

拿80-90年代真係有BAND本地創作架喎，而且比而家更多上電視，呢個咪問題，唔淨只BEYOND，我最鍾意達明一派玩迷幻，仲有本來做音樂好勁既RADIUS（黃耀光玩左唔知一兩年就有第二D野想玩唔做音樂），太極我就麻麻。

BEYOND其實都相對低左D，但後期去完日本先完善左佢地既音樂，但其實佢地又唔係抄，只係明顯去完日本佢地係變勁左。

條友算係屈機， 可惜啊...

永遠都係潑自己人冷水

講真話比人洗負皮
啲打手/盲撐撚 唔好撚去死
賤撚到埋沒良心掩蓋事實

做多左

係咪做過第一都未搞清楚就衝左出黎
唔係打氣，係打飛機先岩

娛樂業嚟講，係應該試過亞洲第一，但嗰個係電影，唔係音樂

Dllm
咁人地姜濤咪就係想
「再有」香港歌手紅到去亞洲，甚至世界囉
你地一味搬龍門

Mama係香港搞 請人上去就得架啦
但同紅到去韓國係兩樣野

多左小小音樂嘅出現係好事黎嘅
但離亞洲第一就距離好遠
話你地打哂飛機係因為跟本依家d歌就好平庸
左抄右抄沒特色
同日韓比較直頭有陣柒味

香港人支持返自己地方音樂我明
但要知道質素仲係好普通
唔係小小突破就棒上天
造星繼續落去沒好處 樂壇會一直繼續垃圾

其實好簡單
如果當年個個日韓歌手改編廣東歌
咁香港樂壇就真係勁
但結果係相反

反而香港80年代電影就肯定係亞洲第一

講真就算佢柒左，出黎果句可能我用詞錯左，其實我想表既意思係比大家知香港樂壇仲有希望bra bra bra...，其實好易就兜到，相反你地好撚酸，好核特.香港人係咪真係要咁mean

利申：我係巴打，唔係d姜糖大媽同妹妹仔，見到你地咁酸頂唔順，第唔第一有咩好捉

遲下如果YOLO都整隊女團出黎，香港樂壇都唔慌唔衰多幾錢重

總之樓主先係講事實 點講駁唔到

你唔肯面對只有樓主先係事實，點駁都係駁唔到
一定要全個樂壇影響力、實力、受歡迎程度都係亞洲第一，仲要樓主認可先得

總之樓主先係事實，你講咩都係錯

你啱
個Po樓主嘅
齊齊跟返樓主主旋律
香港喺亞洲從來都無紅過

抄你條毛咩
韓國樂壇正式開始轉型果陣就彈左隊 徐太志和孩子們 啦
你話K-pop正式玩偶像團體呢點的確係跟J-pop行
但歐美仲更加早出偶像團體，所以造偶像團體呢點都冇得定義抄唔抄
但音樂風格呢點韓國一早就做到同J-pop好與別不同啦
唔係NiziU呢隊韓風日本女團都唔會係日本一出道就爆紅

咁你咪繼續 好似啲5毛咁佢要9up 我真係冇佢乎咪最多比人block 你要搞到呢度低汁都冇法 同埋姜濤期望重返第一 你嘅9up 係預測 期望聽預測都唔撚識分

你肯改過樓主倍感安慰
總之得日韓先係紅先係有地位，香港就係抄就係垃圾質素就係地底泥

你係同藍屍一樣歪曲事實啦，得樓主講嘅先係事實

你經歷咁多都係咁on9

日本最好賣既碟大部分係90年代

個道理就好似孫興慜踼到成個亞洲第一人，但唔代表韓國足球係亞洲第一

講真，依家香港仲有咩歌手紅到去韓國？

反而係iu 首長夜點解唔出個正式版
反正都填哂詞

但出到第一人唔會差囉
講真中亞唔熟
但係日韓我諗好多人都係55波

有咩好尷尬又唔見你話依家bts bp 上美國節目唱歌尷尬

當睇到成版都係直接老屈你on9五毛熱狗踩港撚
你就知呢到唔可以講真話
當時樂壇根本受日本好大影響
一堆日本歌改詞
成班似中國人日日ff自己古代天朝大國咁
ff到連事實都扭曲埋
當然唔排除有部分pr打手日日幫viu洗版
一有人講野唔啱聽就即刻圍攻人

我唔知呀

總之搵位屌左先啦

諗閪到咩？我淨係識怨婦鳩叫架咋，
我識我洗喱喺房上連登！？

屌你老母又逼害loser

你有本事自己行上台講啦

冇就行埋一邊食屎啦

依家唔會有可能啦
10幾20年後掛 將來唔知

如果資源有限，我寧願著重曲，多過詞。首曲夠上腦，啲詞柒既，大不了再譜過新詞。但係如果首曲普通，就算歌詞幾優秀，都唔可能保留歌詞再譜新曲，咁就浪費左歌詞。

我唔係讀音樂出身，唔識編曲原理。對於普羅大眾，我覺得一首歌最基本要做到旋律好聽，編曲唔可以捉到路。連普通人都捉到路，即係編曲普通到不得了，套路不停翻炒再翻炒。

小小淺見，志在拋磚引玉，歡迎有研究開編曲既巴絲一齊討論下。

講真話？
講直接d已經係pr打手

大佬啊唔好咁痴線啦
香港樂壇吸日本養份係事實喎
又喺到單單打打話香港喺亞洲從來都無紅過
完全冇邏輯可言
事實就係香港樂壇從任何層面上都唔係亞洲第一

我覺得要等到韓流有大衰退先有機會

緊係算啦

10年後爬日本頭打到巢晒皮喎
去到同北美直接競爭甚至有時打贏（billboard
係日本都未做到既偉業黎

mama請嘅嘉賓啫，韓國人點會識浮誇

咁不如你講下樓主邊句講錯
試下唔好停留喺周圍標籤人個level先？
我都想學下野

其實唔爆d咩行業醜聞 都唔知幾時先衰退
但要人退先上 重有可比性咩

睇返唱片銷量 張學友係亞洲第一既

同意啊
香港啲歌咁多年都係由前奏慢慢入主歌再到副歌，然後收尾
歌詞亦好重視故事性，缺少玩味
所以俾人感覺千篇一律
之前睇到billie eilish "bad guy"都俾連登仔笑「唔知唱乜」「冇旋律」
但凡有少少別具一格都接受唔到，係好難有進步

香港當時係輸出電影，電影響亞洲區可以話係一哥地位。至於歌曲，雖然多數係改編日本歌，但果個年代台灣人同大陸人都覺得香港的偶像歌手好潮，所以當時香港的偶像派歌手其實可以話紅遍所有有華人的地方。

四天王嗰時我以為第一wo

btw 其實咁都好執真係好無聊
人地有夢想 熱血咁去追尋
你就係後面扯返人後腿 因為啲無聊位

其實年代唔同已經冇得直接比較
果陣韓國樂壇仲未開發，過哂唱片最賣得既年代
但BTS呢個音源年代都可以賣成4百幾萬隻碟，你估張學友2010打後先出道又做唔做到？

我似係話樓主講錯咩

大韓民國

其實根本就框死左
愈玩愈老土

可能聽日北韓就射個核彈落南韓呢

大韓民國!

Sor眼殘睇錯，自膠

要睇返時代背景
當年香港超前好多，大陸仲窮過咩咁，冇咩娛樂
但而家大陸有人材，有自己嘅選秀節目
無論大陸台灣韓國定日本，都有本土嘅娛樂，仲要好正
除非香港做到別樹一幟啦，否則好難吸引人

搞清楚，泡菜係可以同北美市場直接競爭甚至間中打贏，直情爬咗日本半馬身有多

btw日本既對外流行文化己經完全由otako文化反cup，反cup之餘又畀中國侵蝕緊，呢方面認知唔搞清楚只會跑落坑

Bad guy都俾人笑？

以前唔得 可以代表以後連想也不能？

東南亞都係啦
一堆行韓風既偶像團體係當地都有市場
好多香港人可能以為得香港先會識向韓國偷師
真心想知ViuTV話幫旗下藝人打國際市場，入面國際兩個字係指邊度

不如直接話想做世界第一咪仲好，反正都係夢想目標
講左又唔駛錢唔駛死既

如果香港市場都未走得出，仲講咩亞洲呀
一步一步學識行路好過咁快就想同人賽跑
最先仆街係自己

咪玩啦
鬥cd銷量日本仲多
同埋賣400萬隻就代表香港樂壇亞洲第一？

其實我講緊足球

邏輯問題，想第一同拎過第一係兩樣唔撚同嘅野，樓主例子證實左港樂未第一過，同姜B嘅豪言無衝突

結論：負皮

你睇下佢講咗幾多人讚佢，做唔到又唔會屌佢，叻仔嚟架

年輕人有個目標有志氣係好事，又唔使真心去探討歷史。
香港八十年代抄日本，日本咪又係抄歐美...
九十年代香港唔係好啲，係真係帶起亞洲音樂. 可惜係當年既BEYOND 正式要去日本時.....
同埋，廣東話本身能COVER 大半個東亞，呢啲係日文韓文輸蝕既地方。
只要有心做，無話一定唔得。

咪係
如果唔會成功就唔做，2019 年做乜要出嚟姐

又話中大要守
理大要人
機場春袋
咩行動post
咩裝修
晒9氣啦

依家仲有人聽kpop?

樓主要理解姜濤點解要用「再」呢個字，

係姜濤呢段說話想表達嘅意思，唔係講量化嘅「第一」，例如唱片銷量、下載量、播放量、周邊產品銷量之類。
佢係想講係佢心目中，曾經輝煌過嘅香港樂壇，就係佢嘅頭位，咁解。

如果佢只係話想香港音樂成為亞洲第一，咁其實無咩特別。但係佢話「再」，香港歌迷就會諗起以前仲有自由嘅時候嘅香港出產過咩音樂，曾經會有中國人、日本人為咗唱beyond 學廣東話。姜濤想香港歌迷以 以前嘅香港自豪，將呢股熱情投放落去比當代嘅新秀。

就好似中華民國都要光復故土、二戰時意大利要重現羅馬帝國榮光等等，去團結國民。如果姜濤唔用「再」字，就無辦法用過往嘅榮耀，去鼓舞而家嘅人復興樂壇嘅意志。

「拜登係總統」
拜登:「BLM」

一個係公認事實，一個係佢個人意見，兩樣野唔同點樣比較

屌你老母咩 樓主又講真嘢

講娛樂圈黎計 計埋電影
你話第一 我覺得都fair
音樂就唔算係
雖然我都唔鍾意姜生單靠樣
好在都算humble
但而家重點 係要香港歌手努力 嘗試
香港人下下撥冷水有咩意思？

Btw 要一個人到紅當年濱崎步咁 遠遠拋離第二位
近年真係得韓國果d

鳩搵
自己睇
唔識fc
但係好過你瘋狂踩香港音樂

樓主點睇G.E.M.?

果陣真係最多係日本可以同香港比
台韓根本都未彈起

亞洲第一可以有好多範疇
唔好咁膚淺
可能佢講亞洲第一多改編歌

第一 王傑 台灣人
第二 第九 歌神 香港人
第三 第四 第五 第六 第七 第八 第十日本人
點睇都唔似香港係亞洲第一
係咪痴咗線
講真話俾你屈到變五毛

最多咪話電影亞洲第一
電視劇日本都屈機

香港唔知
但歐美東南亞中日台中東等等都一直有聽開
個熱潮仲愈做愈好

能上日本一線娛樂節目，在日本開過 大型演唱會。
未必要亞洲第一，至少在華人娛樂圈之外有一定影響力即可。

Heyheyhey個個都上到啦
要講都講佢做過日劇女主角

同光復香港、時代革命一樣口號黎姐

那還是《重慶森林》影響力大多了
Dream Pop歌路如何在華語區流行，《重慶森林》居功至偉。

咁你咪當佢講錯囉, 咪當佢地後生一代想拎次亞洲第一囉, 個重點係過去咩, 係將來呀麻, 以依家資源一定無得比架la同其他國家, 咪睇下做到幾多囉, 係咁講舊屎, 講經咩講

事實就係冇第一過，hit嘅歌咪又係改日本歌而嚟，咁叫第一？

明唔明咩叫成個行業係亞洲/某一大區做第一？
諗下野

姜濤係話香港歌手再次成為亞洲第一

cnn 2010 年選過全球20大音樂人哥哥排第三，第一係mj第二係Beatles

咁算唔算有香港歌手曾經係亞洲第一？

Link？ 圖也可以？

實事求是，你覺得Madonna以及其他歐美歌手在音樂上的影響力會低於 哥哥？

當然哥哥在電影方面的造詣是高於其音樂的。

河國榮因為張國榮嘅歌所以放棄做醫生，嚟香港發展，算唔算係其中一個表現香港樂壇曾經係吸引到鬼佬嘅例子？

我諗呢個post 淨係討論有冇香港歌手係亞洲第一

cnn 呢張list ge top 20 得兩個亞洲歌手
哥哥同鄧麗君

「亞洲第一」係有爭議
如果係講「數一數二」或者「具影響力」會貼切啲
香港歌壇確實影響咗台、韓、星、馬、支幾代人
就算日本樂壇咁勁
當年一樣有請香港一線歌手過去做表演嘉賓

你當牙fred流？

亞洲第一可能只係以前嘅動作片

歌真係唔掂，呢幾年有咩歌爆？

睇你點計啦
8，90年代 張國榮 梅艷芳 4大天王 以fans數量計 有機會亞洲最多

口號黎加油姐，咁認真
要講目標係要亞洲top 10 top 20咁阿？

呢家就第一比你睇啦!

根本同啲小粉紅玻璃心一樣
你同啲小粉紅講中國好多野靠歐美，仲有六億人好窮
佢地都係一樣情緒同反應
屌你崇洋媚外，問你係咪中國人

五六年前連登都話kpop 紅一陣就收皮，點知人地越做越好

K-pop隨時往後成為一個固定genre
係Grammy整個K-pop獎都唔出奇
依家Billboard都有左K-pop charts好耐

李克勤係碧咸fans , 所以英格蘭世界第一？

計左印度未？可能人地有歌手仲多fans

時代變左，香港當年跟唔上，一步落後步步落後
強國都係咁抄韓國娛樂圈
難聽啲講，viu好多野咪又好重韓國影子，包括鏡

有目標係好
但，現實比較殘酷，你有無人地咁成個政府傾斜資源落去娛樂產業

人地玩全球化marketing，背後資源人脈關係
mv點拍，咩造型，咩音樂風格舞蹈食正條水，消樣培訓練習生等等幾萬樣野

背後人才唔係你viu 姜b,同個堆唔肯掉錢，短視既垃圾將香港樂娛樂圈玩爛既圈內人士唱片公司叮一聲變到出黎

難聽啲講句，鏡同人地練習生出黎既團體一比....
viu既模仿只係得個外形

韓國由wonder girls已經想入歐美，但去到今日晒左好多年好多錢先打到入去

香港想追，好難囉

佢個啲on9 logic我駁都廢事
係到吹又唔鳩識，叫佢地睇下哥哥阿梅當年係邊個fans先

仲未計華人圈屈人口